---
layout: umbau
title: "Anschluss Piko A-Gleis Weiche"
modul: Weichenmodul Universal
date: 2025-01-04 
hersteller: Piko
produkte: Weichen 55170, 55171, 55220, 55221, 55222 55223, 55226, 55227, 55228, 55420, 55421, 55422, 55423, 55426, 55427, 55428 mit Weichenantrieb 55271
umbauart: Doppelspule
author: Peter Rudolph
---
Diese Einbauanleitung passt für die Weiche 55421:
![C-Gleis-Weichen]({% link assets/images/anschliessen/weiche-piko-a-gleis/Weiche-Piko-A-Gleis.jpg %})

sowie die Weichen 55170, 55171, 55220, 55221, 55222 55223, 55226, 55227, 55228, 55420, 55422, 55423, 55426, 55427, 55428 aus dem A-Gleis-Programm von Piko.

Sie verwenden alle den Antrieb 55271. 
Im Beispiel wird als Steckverbindung eine 3er-Stiftleiste an die Kabel angelötet: 
Am [CTC-Weichenmodul]({% link _data_sheet/CTC-Weichenmodul-H0.md %}) mit der [Artikelnummer WI-M-4L-U]({{site.baseurl}}/shop.html#!/CTC-Weichenmodul-universal/p/725604076/category=176888458) finden sich drei Kabel, an die im Beispiel eine passende Buchse angelötet wurde.

## CTC-Modul einbauen und anschließen

Das CTC-Modul wird auf oder unter der Modellbahnanlage montiert.

So wird der Antrieb an das CTC-Weichenmodul angeschlossen:
* Die Stiftleiste vom Weichenantrieb in die Buchse am CTC-Weichenmodul stecken.
* Das braune Kabel mit dem Minuspol der Stromversorgung oder dem Gleis verbinden.
* Das rote Kabel mit dem Pluspol oder dem anderen Gleis verbinden.

**TODO Anschlussplan**

Das folgende Bild zeigt eine Rechts-Weiche mit eingebautem Weichenantrieb und CTC-Weichenmodul.
**TODO Weiche mit Antrieb und CTC-Modul**

An die verbleibenden drei einzelnen Kabel (2x blau und 1x gelb) kann ein Signal oder eine weitere Weiche angeschlossen werden.
An die vierpolige Buchse können zwei IR-Balisen angeschlossen werden.

## CTC-Modul ins WLAN einbuchen

Wenn das CTC-Weichenmodul noch nicht ins Modellbahn-WLAN eingebucht ist, müssen Sie dies als Erstes erledigen.
Die Anleitung dazu finden Sie in der Bedienungsanleitung im [Kapitel 3.1 "Module ins WLAN einbuchen"]({% link _app_doku/031-module-einbuchen.md %}).

## Konfiguration öffnen

Ein eingebuchtes CTC-Weichenmodul finden Sie unter seinem Namen in der Modul-Liste in der CTC-App.
Dort klicken Sie auf das Stift-Symbol, um die "Schaltkasten-Konfiguration" zu öffnen.

![Config öffnen Modulliste]({% link assets/images/anschliessen/config-oeffnen/Config-oeffnen-1.png %})

Dort klicken Sie auf den Button "Config ändern":

![Config ändern]({% link assets/images/anschliessen/config-oeffnen/Config-oeffnen-2.png %})

## Produkt hinzufügen

Im Config-Dialog klicken Sie auf den Plus-Button rechts von "Angeschlossene Produkte" um auszuwählen, was für ein Produkt Sie angeschlossen haben:

![Config bearbeiten 1]({% link assets/images/anschliessen/weiche-magnetisch/Weiche-Config-1.png %})

Wählen Sie den Produktkatalog "universell-Weichen" und klicken Sie dann auf "Übernehmen":

![Config bearbeiten 2]({% link assets/images/anschliessen/weiche-magnetisch/Weiche-Config-2.png %})

Geben Sie Ihrer Weiche einen sinnvollen Namen und wählen Sie das passende Produkt sowie Produktkonfiguration aus.
Dann klicken Sie auf "Übernehmen":

![Config bearbeiten 3]({% link assets/images/anschliessen/weiche-magnetisch/Weiche-Config-3.png %})

## Produkt verbinden

Nun müssen Sie noch angeben, mit welchen Anschlüssen des CTC-Moduls die Weiche verbunden ist.
Der oben verwendete Stecker ist an "W1-gruen" und "W1-rot" angelötet.
Sie wählen "W1-grün" aus:

![Config bearbeiten 4]({% link assets/images/anschliessen/weiche-magnetisch/Weiche-Config-4.png %})

Dann können Sie durch Klick auf den Button "Testen" prüfen, ob die Weiche schaltet und in welche Richtung.
In meinem Beispiel schaltet W1-grün auf gerade.
Deshalb wähle ich nun bei "Anschlüsse und Parameter" die Zeile "gerade" aus.
Mit Klick auf "Verbinden" ordnen Sie dem links markierten "W1-gruen: Output-Pin #16" den Anschluss "gerade" zu:

![Config bearbeiten 5]({% link assets/images/anschliessen/weiche-magnetisch/Weiche-Config-5.png %})

Dann verbinden Sie noch auf dieselbe Weise "W1-rot" (Output-Pin #17) mit dem Anschluss "abbiegen":

![Config bearbeiten 6]({% link assets/images/anschliessen/weiche-magnetisch/Weiche-Config-6.png %})

## Konfiguration hochladen

Wenn alle Pins verbunden sind, können Sie den Button "Hochladen" klicken, um die Änderungen an der Config auf das CTC-Weichenmodul zu speichern:

![Config bearbeiten 7]({% link assets/images/anschliessen/weiche-magnetisch/Weiche-Config-7.png %})

Das CTC-Weichenmodul startet neu.

## Weiche im Schaltpult

Nach wenigen Sekunden taucht die neu konfigurierte Weiche im Schaltpult auf:

![Weiche im Schaltpult]({% link assets/images/anschliessen/weiche-magnetisch/Weiche-Schaltpult.png %})